Дальше везде меры $\sigma$-конечные.

\begin{definition}
    $(X, \A, \mu)$ и $(Y, \B, \nu)$~--- пространства с $\sigma$-конечными мерами.

    Определим $\P := \{A \times B : A \in \A, B \in \B, \mu A < +\infty, \nu B < +\infty\}$.
    Назовем такие множества измеримыми прямоугольниками. Определим меру на $\P$:
    $m_0(A \times B) := \mu A \cdot \nu B$.
\end{definition}

\begin{theorem}
    $\P$~--- полукольцо, $m_0$~--- $\sigma$-конечная мера.
\end{theorem}

\begin{proof}
    Заметим, что $\{A \in \A : \mu A < +\infty\}$~--- кольцо (по определению), а тогда и полукольцо.
    Тогда $\P$~--- полукольцо, так как оно
    является произведением двух полуколец.

    Теперь докажем, что $m_0$~--- мера.
    Пусть $A \times B = P = \bigsqcup \limits_{n = 1}^{\infty} P_n = \bigsqcup \limits_{n = 1}^{\infty} A_n \times B_n$.
    Надо доказать, что $m_0(A \times B) = \sum \limits_{k = 1}^{\infty} m_0(A_n \times B_n)$.
    Мы знаем, что $\chi_{A \times B} = \sum \limits_{k = 1}^{\infty} \chi_{A_n \times B_n}$. Проинтегрируем по мере $\mu$.
    $\int \limits_{X} \chi_{A \times B}(x, y) d \mu(x) = $
    $\int \limits_{X} \sum \limits_{n = 1}^{\infty} \chi_{A_n \times B_n}(x, y) d \mu(x)$. Ряд из неотрицательных функций, так что
    можно менят местами ряд с интегралом. Получится
    $\sum \limits_{n = 1}^{\infty} \int \limits_{X} \chi_{A_n \times B_n}(x, y) d \mu(x) = $
    $\sum \limits_{n = 1}^{\infty} \int \limits_{X} \chi_{A_n}(x) \cdot \chi_{B_n}(y) d \mu(x) = $
    $\sum \limits_{n = 1}^{\infty} \chi_{B_n}(y) \mu A_n$. По аналогичным причинам
    $\int \limits_{X} \chi_{A \times B}(x, y) d \mu(x) = \chi_B(y) \mu A$. Так что
    $\sum \limits_{n = 1}^{\infty} \chi_{B_n}(y) \mu A_n = \chi_B(y) \mu A$. Теперь проинтегрируем по мере $\nu$.
    Получим $m_0(A \times B) = \mu A \cdot \nu B = \int \limits_{Y} \sum \limits_{n = 1}^{\infty} \mu A_n \cdot \chi_{B_n}(y) d \nu(y) = $
    $\sum \limits_{n = 1}^{\infty} \int \limits_{Y} \mu A_n \cdot \chi_{B_n}(y) d \nu(y) = $
    $\sum \limits_{n = 1}^{\infty} \mu A_n \cdot \nu B_n = \sum \limits_{n = 1}^{\infty} m_0(A_n \times B_n)$.

    $\sigma$-конечность очевидна, так как если $X$ представился как объединение множеств конечной меры, и $Y$ представился
    как объединение множеств конечной меры, то $X \times Y$ представится как объединение попарных произведений этих множеств.
\end{proof}

\begin{definition}
    Произведение мер $\mu$ и $\nu$~--- это стандартное продолжение $m_0$ с $\P$.

    $\sigma$-алгебру, на которую продолжили, обозначим $\A \otimes \B$. Получившуюся меру будем обозначать $\mu \times \nu$.

    То есть мы получим $(X \times Y, \A \otimes \B, \mu \times \nu)$.
\end{definition}

\begin{properties}
    1. Декартово произведение измеримых множеств~--- измеримое множество.

    2. Если $\mu e = 0$, то $(\mu \times \nu)(e \times B) = 0 \ \forall \ B \in \B$.
\end{properties}

\begin{proof}
    1. Для множеств конечной меры понятно, потому что даже полукольцо содержит их произведение. Пусть $A  \in \A$ и $B \in \B$.
    Тогда $A = \bigsqcup \limits_{i = 1}^{\infty} A_i$ и $B = \bigsqcup \limits_{j = 1}^{\infty} B_j$, где $\mu A_i < +\infty$ и
    $\nu B_j < +\infty$, тогда $A \times B = \bigsqcup A_i \times B_j$, а счетное объединение измеримых измеримо.

    2. $B = \bigsqcup \limits_{j = 1}^{\infty} B_j$, где $\nu B_j < +\infty$. Тогда
    $e \times B = \bigsqcup \limits_{j = 1}^{\infty} e \times B_j$. Все нулевые, так что и сумма нулевая.
\end{proof}

\begin{definition}
    Пусть $C \subset X \times Y$. Тогда $C_x := \{y \in Y : (x, y) \in C\}$ и $C^y := \{x \in X : (x, y) \in C\}$
\end{definition}

\begin{properties}
    1. $(\bigcap \limits_{\alpha \in I} C_{\alpha})_x = \bigcap \limits_{\alpha \in I}(C_{\alpha})_x$

    2. $(\bigcup \limits_{\alpha \in I} C_{\alpha})_x = \bigcup \limits_{\alpha \in I} (C_{\alpha})_x$.
\end{properties}

\begin{definition}
    $f$ определена почти везде на множестве $E$ и существует $e \subset E$ такое, что $\mu e = 0$ и
    сужение $f$ на $E \setminus e$~--- измеримая функция, тогда $f$~--- измеримая в широком смысле.
\end{definition}

\begin{theorem} (принцип Кавальери):
    
    $(X, \A, \mu)$ и $(Y, \B, \nu)$~--- пространства с полными $\sigma$-конечными мерами,
    $m := \mu \times \nu$,  $C \in \A \otimes \B$. Тогда:

    1. $C_x \in \B$ при почти всех $x \in X$.

    2. $\varphi_C(x) := \nu C_x$~--- измеримая в широком смысле.

    3. $m C = \int \limits_{X} \nu C_x d \mu(x)$
\end{theorem}

\begin{observation}
    1. Измеримость $C_x \ \forall \ x$ не дает измеримости $C$.

    2. Ровно такое же утверждение есть и для $C^y$.

    3. В теореме нужна только полнота $\nu$.
\end{observation}

\begin{proof}
    1. $K \subset \R$~--- не измермимое относительно $\lambda$. Пусть $C := K \times [0, 1]$. Все сечения~--- это либо
    $[0, 1]$, либо пустое множество. Но $C$ не измеримо (доказывали, когда приводили пример неизмеримых множеств).
\end{proof}

\begin{definition}
    Система множеств~--- монотонный класс, если $\ \forall \ E_1 \subset E_2 \subset \ldots$~--- множества из класса, то
    $\bigcup E_n$~--- тоже множество из класса и
    $\forall \ E_1 \supset E_2 \supset \ldots$~--- множества из класса, то
    $\bigcap E_n$~--- тоже множество из класса.
\end{definition}

\begin{theorem}
    Если монотонный класс содержит алгебру $\A$, то он содержит $\B(\A)$.
\end{theorem}

\begin{proof}
    Рассмотрим минимальный по включению монотонный класс $M$, содержащий $\A$. Докажем, что $\B(\A) \subset M$.
    Возьмем $A \in \A$. Обозначим $M_A := \{B \in M : A \cap B \in M, A \cap (X \setminus B) \in M\}$~--- монотонный класс,
    содержащий $\A$. Содержит $\A$, потому что если $B \in \A$, то $A \cap B$ и $A \cap (X \setminus B) \in M$. Докажем, что это монотонный класс.
    Пусть $B_1 \subset B_2 \subset \ldots$ и $B_n \in M_A \Rightarrow$
    $B_1 \cap A \subset B_2 \cap A \subset \ldots$ и $A \cap B_n \in M$,
    $(X \setminus B_1) \cap A \supset (X \setminus B_2) \cap A \supset \ldots $ и $(X \setminus B_n) \cap A \in M \Rightarrow$
    $\bigcup (A \cap B_n) = A \cap \bigcup B_n \in M$.
    $\bigcap A \cap (X \setminus B_n) = A \cap (X \setminus \bigcup B_n) \in M \Rightarrow$
    $\bigcup B_n \in M_A$. 

    Тогда $M_A = M$, т.к. $M$~--- минимальный монотонный класс, содержащий $A \Rightarrow$
    $\ \forall \ A \in \A$ и $\ \forall \ B \in M $ $A \cap B \in M$ и $A \cap (X \setminus B) \in M$. 
    Если взять $A = X$, получим, что $\ \forall \ B \in M \Rightarrow X \setminus B \in M \Rightarrow M$~--- симметрическая.

    Возьмем $B \in M$ и $N_B := \{E \in M : E \cap B \in M\}$~--- монотонный класс, содержащий $A$ по свойству выше.

    $E_1 \subset E_2 \subset \ldots \in N_B \Rightarrow B \cap E_1 \subset B \cap E_2 \subset \ldots$ и $B \cap E_n \in M$.
    $\bigcup (B \cap E_n) = B \cap \bigcup E_n \in M \Rightarrow \bigcup E_n \in N_B \Rightarrow$
    $N_B$~--- монотонный класс. содержащий $A$, так что $M = N_B \Rightarrow M$~--- алгебра.

    Почему $\sigma$-алгебра? Берем $E_n \in M \Rightarrow A_n := \bigcup \limits_{k = 1}^n E_k \in M$, т.к. $M$~--- алгебра.
    $A_1 \subset A_2 \subset \ldots \Rightarrow \bigcup E_n = \bigcup A_n \in M$, т.к. $M$~--- монотонный класс.
\end{proof}

Начиная с этого места может быть огромное количество ошибок, потому что я ничего не понимаю.

\begin{proof} принципа Кавальери:
    
    Пусть $\P$~--- полукольцо измеримых прямоугольников $A \times B$, где $A \in \A$ и $B \in \B$.

    Шаг 1. Пусть $\mu$ и $\nu$~--- конечные меры и $C \in \B(\P)$. $\E$~--- система множеств из $X \times Y$, т.ч.
    если $E \in \E$, то $E_x \in B \ \forall \ x \in X$ и $x \mapsto \nu E_x$~--- измеримая функция.

    $a)$ $\E$~--- симметричная, т.к. $((X \times Y) \setminus E)_x = Y \setminus E_x$ (по картинке понятно). Тогда
    $\nu ((X \times Y) \setminus E)_x = \nu (Y \setminus E_x) = \nu Y - \nu E_x$.

    $b)$ $E_1 \subset E_2 \subset \ldots$ и $E_n \in \E$. $(\bigcup E_n)_x = \bigcup (E_n)_x \in \B$. 
    $\nu ((\bigcup E_n)_x) = \nu (\bigcup (E_n)_x) = \lim \limits_{n \to \infty} \nu(E_n)_x$~--- измеримая,
    т.к. поточечный предел измеримых.

    $c)$ $E_1 \supset E_2 \supset \ldots$ и $E_n \in \E \Rightarrow \bigcap E_n \in \E$, т.к. $\E$~--- симметриченая,
    так что можно перейти к дополнению.

    $d)$ $\E$~--- монотонный класс.

    $e)$ Пусть $A, B \in \E$, $A \cap B = \O \Rightarrow A \sqcup B \in \E$.
    $(A \sqcup B)_x = A_x \sqcup B_x \in \B$. $\nu ((A \sqcup B)_x) = \nu (A_x \sqcup B_x) = \nu A_x + \nu B_x$~--- измеримая.

    $f)$ объединение любого конечного числа дизъюнктных множеств не выводит из $\E$ (индукция)

    $g)$ $\E$ содержит минимальную алгебру, натянутую на $\P$
    (так как там не хватает всех конечных объединений, а конечное объединение можно превратить в дизъюнктное в полукольце).

    Мы поняли, что $\E$~--- монотонный класс и $\E$ содержит алгебру $\Rightarrow \B(\P) \in \E$.

    Тогда в шаге 1 есть $1$ и $2$ пункты.

    Шаг 2. Рассмотрим на $\B(\P)$ функцию множеств $E \mapsto \int \limits_{X} \nu E_x d \mu(x)$~--- мера ($\nu E_x \ge 0$).
    $E = \bigsqcup E_n$, $\int \limits_{X} \nu(\bigsqcup E_n)_x d \mu(x) = $
    $\int \limits_{X} \sum \nu(E_n)_x d \mu(x) = \sum \int \limits_{X} \nu(E_n)_x d \mu(x) \Rightarrow$ счетная аддитивность.
    При этом на $\P$ эта мера совпадает с $m$. $\int \limits_{X} \nu(A \times B)_x d \mu(x) = $
    $\int \limits_{A} \nu B d \mu(x) = \mu A \cdot \nu B = m(A \times B)$. Тогда по единственности продолжения
    $m C = \int \limits_{X} \nu C_x d \mu(x) \ \forall \  C \in \B(\P)$.

    Шаг 3. Пусть $C \in A \otimes B$, т.ч. $m C = 0 \Rightarrow$
    $\ \exists \ C' \in \B(\P)$, т.ч. $C \subset C'$ и $m C' = 0 \Rightarrow$
    $0 = m C' = \int \limits_{X} \nu C'_x d \mu(x) \Rightarrow \nu C'_x = 0$ почти везде при $x \in X$.
    $C_x \subset C'_x \Rightarrow \nu C_x = 0$ почти везде при $x \in X$.

    $m C = 0 = \int \limits_{X} \nu C_x d \mu(x)$. Так что мы доказали теорему для множеств нулевой меры.

    Шаг 4. Пусть $C \in A \otimes B \Rightarrow C = C' \sqcup e$, где  $C' \in \B(\P)$ и $m e = 0$.
    Тогда $C_x = C'_x \sqcup e_x$, где $C'_x \in \B$, а $e_x \in \B$ при почти всех $x$, тогда $C_x \in \B$ при почти всех $x$.
    $\nu C_x = \nu C'_x + \nu e_x = \nu C'_x$ при почти всех $x$, тогда $\nu C'_x$~--- измеримая функция в широком смысле.
    $m C = m C' = \int \limits_{X} \nu C'_x d \mu(x) = \int \limits_{X} \nu C_x d \mu(x)$. Тогда все доказано для конечной меры.

    Шаг 5. $\mu$ и $\nu$~--- произвольные $\sigma$-конечные меры. Тогда $X = \bigsqcup X_i$, где $\mu X_i < +\infty$,
    $Y = \bigsqcup Y_j$, где $\nu Y_j < +\infty$,
    $E_{ij} := E \cap (X_i \times Y_j)$. $E = \bigsqcup E_{ij}$. Для $E_{ij}$ теорема верна.
    $E_x = \bigsqcup (E_{ij})_x \in \B$. $\nu E_x = \nu (\bigsqcup (E_{ij})_x) = \sum \nu (E_{ij})_x$~--- измерим.
    $m E = \sum m E_{ij} = \sum \limits_{j} \sum \limits_{i} \int \limits_{X_i} \nu (E_{ij})_x d \mu(x) = $
    $\sum \limits_{j} \int \limits_{X} \nu(E \cap (X \times Y_j))_x d \mu(x) = $
    $\int \limits_{X} \nu E_x d \mu(x)$.
\end{proof}

\begin{observation}
    1. Можно интегрировать по $P(C) = \{x \in X : C_x \neq \O\}$. Но это множество не обязательно всегда измеримо.
    Пример: $K \in \R$~--- не измеримое относительно $\lambda_1$, $C := K \times {0} \subset \R^2$, тогда $P(C) = K$.

    2. Всегда можно интегрировать по $P'(C) := \{x \in X : \nu C_x > 0\}$~--- измеримое множество
    (Лебегово множество измеримой функции).
\end{observation}

\begin{definition}
    $(X, \A, \mu)$~--- пространство с $\sigma$-конечной мерой. $f : X \to \RR$~--- неотрицательная функция.
    $m = \mu \times \lambda_1$. Подграфик $f$~--- это $\P_f(E) := \{(x, y) \in X \times \R : 0 \le y \le f(x), x \in E\}$.
    График $f$~--- это $\Gamma_f(E) := \{(x, y) \in X \times R : x \in E, y = f(x)\}$.
\end{definition}

\begin{lemma}
    Если $f$~--- измеримая, то $m \Gamma_f = 0$.
\end{lemma}

\begin{proof}
    Пусть $\mu E < +\infty$ (Если не конечна, то можно разбить на конечные, доказать на каждом из них).
    Пусть $\varepsilon > 0$. Определим $e_k := \{x \in E : k \varepsilon \le f(x) < (k + 1) \varepsilon\}$.
    $E = \bigsqcup e_k \sqcup E \{f = +\infty\} \Rightarrow \Gamma_f(E) = \bigsqcup \Gamma_f(e_k)$.
    $\Gamma_f(e_k) \subset e_k \times [k \varepsilon, (k + 1) \varepsilon)$. Тогда
    $m \Gamma_f(e_k) \le \mu e_k \cdot \varepsilon$. Тогда
    $m \Gamma_f(E) = \sum m(\Gamma_f(e_k)) \le \sum \varepsilon \cdot \mu e_k \le \varepsilon \cdot \mu E \to 0 \Rightarrow$.
\end{proof}

\begin{lemma}
    Если $f \ge 0$ и измеримая в широком смысле, тогда $\P_f(E)$~--- измеримое.
\end{lemma}

\begin{proof}
    Есть некоторое множество меры $0$ по искам, на котором нет измеримости. Соответствующее ему множество имеет меру $0$, так что
    оно нам никак не мешает. Будем считать, что $f$~--- измеримая. Тогда
    $\ \exists \ \varphi_n$, возрастающие к $f$, т.ч. $\varphi_n \ge 0$~--- простые.
    $\P_{\varphi_n}(E) \subset \P_f(E) \Rightarrow$
    $\bigcup \limits_{n} \P_{\varphi_n}(E) \subset P_f(E)$.
    Также $\P_f(E) \setminus \Gamma_f(E) \subset \bigcup \limits_{n} \P_{\varphi_n}(E)$, так как любая точка подграфика,
    не являющаяся графиком, с какого-то момента будет лежать в подграфике $\varphi_n$.
    Тогда надо проверить измеримость $\bigcup \limits_{n} \P_{\varphi_n}(E)$,
    потому что оно отличается от нашего на множество меры ноль.
    Можно доказать измеримость каждого множества с объединении по отдельности.
    $\P_{\varphi}(E)$, где $\varphi$~--- простая. $\varphi = \sum a_k \cdot \chi_{A_k}$.
    $\P_{\varphi}(E) = \bigsqcup (A_k \cap E) \times [0, a_k]$~--- объединение произведения измеримых множеств. ч.т.д.
\end{proof}

\begin{theorem} о мере подграфика:
    
    $(X, \A, \mu)$~--- пространства с $\sigma$-конечной мерой. $m = \mu \times \lambda_1$.
    $f : X \to \RR$, $f \ge 0$. Тогда:

    $f$~--- измеримая в широком смысле $\Leftrightarrow$ $\P_f$~--- измеримое относительно $m$.
    И в этом случае $m \P_f(E) = \int \limits_{E} f d \mu$.
\end{theorem}

\begin{proof}
    $\Rightarrow$~--- это лемма.

    $\Leftarrow$: $(\P_f)_x = 
    \begin{cases}
        [0, f(x)] \text{, если } f(x) < +\infty,\\
        [0, +\infty) \text{ иначе}
    \end{cases}
    $

    $\lambda (\P_f)_x = f(x)$~--- измеримые в широком смысле функции (по 2 пункту принципа Кавальери). 
    $m \P_f = \int \limits_{X} \lambda(\P_f)_x d \mu(x) = \int \limits_{X} f(x) d \mu(x)$ (тоже по принципу Кавальери).
\end{proof}

\begin{theorem} Тонелли:
    
    $(X, \A, \mu), (Y, \B, \nu)$~--- пространства с полными $\sigma$-конечными мерами.
    $m = \mu \times \nu$, $f : X \times Y \to \RR$~--- измеримая относительно $m$, $f \ge 0$.
    Тогда:

    1. $f_x(y) = f(x, y)$~--- измеримая в широком смысле при почти всех $x \in X$ функция.

    2. $x \mapsto \varphi(x) := \int \limits_{Y} f_x(y) d \nu(y)$~--- измеримая.

    3. $\int \limits_{X \times Y} f(x, y) d m(x, y) = \int \limits_{X} \varphi(x) d \mu(x)$
    $ = \int \limits_{X} (\int \limits_{Y} f(x, y) d \nu(y)) d \mu(x)$.

    В частности это значит, что можно менять местами интегралы при повторном интегрировании.
\end{theorem}

\begin{proof}
    
    1. $f = \chi_C$, где $C \in A \otimes B$. $f_x(y) = \chi_{C_x}(y)$~--- измеримая при почти всех $x$,
    так как $C_x$~--- измеримое при почти всех $x$.

    $x \mapsto \varphi(x) = \int \limits_{Y} \chi_{C_x}(y) d \nu(y) = \nu C_x$~--- измеримая функция.

    $\int \limits_{X \times Y} \chi_C d m = m C = \int \limits_{X} \nu C_x d \mu(x) = \int \limits_{X} \varphi(x) d \mu(x)$.

    \ 

    2. По линейности все верно для простых функций.

    \ 

    3. $f \ge 0$~--- измеримая. $f_n \ge 0$~--- простые, возрастающие к $f$.
    Тогда $(f_n)_x(y) = f_n(x, y)$~--- измеримые в широком смысле при почти всех $x \in X$.
    $(f_n)_x$ возрастает к $f_x \Rightarrow f_x$~--- измеримая в широком смысле при почти всех $x \in X$.

    $\int \limits_{Y} (f_n)_x(y) d \nu$ возрастают (по теореме Леви) к $\int \limits_{Y} f_x(y) d \nu(y)$~--- измеримая.

     $\int \limits_{X \times Y} f_n(x, y) d m(x, y) = \int \limits_{X} \int \limits_{Y} f_n(x, y) d \nu(y) d \mu(x)$
    $\int \limits_{X \times Y} f_n(x, y) d m(x, y) \to \int \limits_{X \times Y} f(x, y) d m(x, y)$ (по теореме Леви).
    $\int \limits_{X} \int \limits_{Y} f_n(x, y) d \nu(y) d \mu(x) \to \int \limits_{X} \varphi(x) d \mu(x)$.
\end{proof}

\begin{theorem} Фубини:
    
    $(X, \A, \mu), (Y, \B, \nu)$~--- пространства с полными $\sigma$-конечными мерами.
    $m = \mu \times \nu$, $f : X \times Y \to \RR$~--- суммируемая относительно $m$.
    Тогда:

    1. $f_x(y) = f(x, y)$~--- суммируемая при почти всех $x \in X$ функция.

    2. $x \mapsto \varphi(x) := \int \limits_{Y} f_x(y) d \nu(y)$~--- суммируемая.

    3. $\int \limits_{X \times Y} f(x, y) d m(x, y) = \int \limits_{X} \varphi(x) d \mu(x)$
    $ = \int \limits_{X} (\int \limits_{Y} f(x, y) d \nu(y)) d \mu(x)$.
\end{theorem}

\begin{proof}
    $f = f_+ - f_-$. Тогда п. 3 очевиден.

    $+\infty > \int \limits_{X \times Y} f_{\pm}(x, y) d m(x, y) = \int \limits_{X} \varphi_{\pm} d \mu(x) \Rightarrow$
    $\varphi_{\pm}$~--- суммируемые и почти везде конечные.
    $\varphi(x) = \int \limits_{Y} ((f_x)_+ - (f_x)_-) d \nu = $
    $\int \limits_{Y} (f_+)_x d \nu - \int \limits_{Y} (f_-)_x d \nu = \varphi_+(x) - \varphi_-(x)$.
    $(f_+)_x = f_+(x, y)$, $(f_x)_+ = max(f(x, y), 0)$.
    $\varphi(x) = \varphi_+(x) - \varphi_-(x)$ почти везде $\Rightarrow \varphi$~--- суммируемая. Получили пункт 2.

    $\int \limits_{Y} (f_x)_{\pm} d \nu(y) < +\infty$ при почти всех $x \in X \Rightarrow$
    $(f_x)_{\pm}$~--- суммируемые при почти всех $x \in X \Rightarrow$
    $f_x = (f_x)_+ - (f_x)_-$~--- сумммруемая при почти всех $x$.
\end{proof}


\begin{consequence}
    $(X, \A, \mu), (Y, \B, \nu)$~--- пространства с полными $\sigma$-конечными мерами. $f$~--- суммируемая на $X$,
    $g$~--- суммируемая на $Y$. Тогда $h(x, y) = f(x) \cdot g(y)$~--- суммируемая на $X \times Y$ и 
    $\int \limits_{X \times Y} h(x, y) d m(x, y) = \int \limits_{X} f(x) d \mu(x) \cdot \int \limits_{Y} g(y) d \nu(y)$.
\end{consequence}

\begin{proof}
    $|h(x, y)| = |f(x)| \cdot |g(x)|$, тогда по теореме Тонелли:
    $\int \limits_{X \times Y} |h(x, y)| d m(x, y) = \int \limits_{X} (\int \limits_{Y} |f(x)| \cdot |g(y)| d \nu(y)) d \mu(x) = $
    $\int \limits_{X} |f(x)| \cdot (\int \limits_{Y} |g(y)| d \nu(y)) d \mu(x) = $
    $\int \limits_{X} |f(x)| d \mu(x) \cdot \int \limits_{Y} |g(y)| d \nu(y)$,
    при этом каждый из этих интегралов конечен (из-за конечности), так что $h$~--- суммируемая по $m \Rightarrow$
    есть теорема Фубини:

    $\int \limits_{X \times Y} h(x, y) d m(x, y) = \int \limits_{X} (\int \limits_{Y} f(x) \cdot g(y) d \nu(y)) d \mu(x) = $
    \graytext{/* делаем то же самое, что и с модулями */} 
    $ = \int \limits_{X} f(x) d \mu(x) \cdot \int \limits_{Y} g(y) d \nu(y)$.
\end{proof}

\begin{observation}
    1. Все то же самое можно делать и по $y$.
    $f^y(x, y) := f(x, y)$, $y \mapsto \psi(y) := \int \limits_{X} f^y(x) d \mu$~--- измеримая (суммируемая).
    $\int \limits_{X \times Y} f d m = \int \limits_{Y} \psi d \nu$.

    2. Суммируемости $f_x$, $f^y$, $\varphi$ и $\psi$ недостаточно для перестановки $\int$.
\end{observation}

\begin{proof}
    2. $f(x, y) = \frac{x^2 - y^2}{(x^2 + y^2)^2}$.
    $\int \limits_{[-1, 1]} \frac{x^2 - y^2}{(x^2 + y^2)^2} d x = $
    $(\frac{1}{y} \cdot arctg(\frac{x}{y}) - $
    $(\frac{x}{x^2 + y^2} + \frac{1}{y} \cdot arctg(\frac{x}{y})))|_{x = -1}^{x = 1} = -\frac{2}{y^2 + 1}$
    (есть проблемы при $y = 0$, но это множество меры ноль).

    $\int \limits_{[-1, 1]} -\frac{2}{y^2 + 1} d y = -2arctg(y) |_{y = -1}^{y = 1} = -\pi$.

    Если же поменять порядок интегрирования, то знак поменяется.

    Если бы мы интегрировали по $\R$, то интеграл был бы $0$, так что повторный был бы тоже $0$, так что интегралы равны.
\end{proof}

\begin{theorem}
    $(X, \A, \mu)$~--- пространство с $\sigma$-конечной мерой. $f \ge 0$~--- измеримая.
    Тогда $\int \limits_{X} f d \mu = \int \limits_{0}^{+\infty} \mu X \{f \ge t\} d t$~--- функция распределения.
\end{theorem}

\begin{proof}
    Пусть $m := \mu \times \lambda_1$~--- мера на $X \times \R$. Тогда $\int \limits_{X} f d \mu = m(P)$,
    где $P := \{(x, y) \in X \times \R : 0 \le y \le f(x)\}$.
    $m(P) = \int \limits_{X \times \R} \chi_P d m = $ \graytext{/* по теореме Тонелли */} 
    $ = \int \limits_{\R} \int \limits_{X} \chi_P(x, y) d \mu(x) d \lambda(y) = $
    $\int \limits_{\R} \mu(P^y) d \lambda(y)$, где
    $P^y = \{x \in X : 0 \le y \le f(x)\} = X \{f \ge y\}$. Если $y < 0$, то мера равна $0$.
    Продолжим равенство $\int \limits_{[0, +\infty)} \mu \{f \ge y\} d \lambda(y)$.

    При этом эта функция монотонна, так что множество точек разрыва не более, чем счетное, тогда можно брать интеграл Римана.
\end{proof}

\begin{consequence}
    В условии теоремы $\int \limits_{X} f d \mu = \int \limits_{0}^{+\infty} \mu X \{f > t\} d t$.
\end{consequence}

\begin{proof}
    $g(t) := \mu X \{f \ge t\}$. У нее не более, чем счетное множество точек разрыва.
    $X \{f > t\} = \bigcup \limits_{n = 1}^{\infty} X \{f \ge t + \frac{1}{n}\}$, так что
    $\mu X \{f > t\} = \lim \limits_{n \to +\infty} \mu X \{f \ge t + \frac{1}{n}\} = \lim \limits_{n \to +\infty} g(t + \frac{1}{n})$.
    $g$ почти везде непрерывна, так что этот предел равен $g(t)$ почти везде. Тогда интегралы тоже равны.

    При этом эта функция монотонна, так что множество точек не более, чем счетное, тогда можно брать интеграл Римана.
\end{proof}

\begin{consequence}
    Пусть $p > 0$.
    $\int \limits_{X} |f|^p d \mu = \int \limits_{0}^{+\infty} p \cdot t^{p - 1} \cdot \mu X \{|f| \ge t\} d t$.
\end{consequence}

\begin{proof}
    $\int \limits_{X} |f|^p d \mu = \int \limits_{0}^{+\infty} \mu X \{|f|^p \ge t\} d t = $
    $\int \limits_{0}^{+\infty} \mu X \{|f| \ge t^{\frac{1}{p}}\} d t = \int \limits_{0}^{+\infty} g(t^{\frac{1}{p}}) d t$.
    Сделаем замену переменной: $s = t^{\frac{1}{p}}$. Тогда $t = s^p \Rightarrow d t = p \cdot s^{p - 1} d s$.
    Продолжим равенство: $\int \limits_{0}^{+\infty} p \cdot s^{p - 1} g(s) d s$.
\end{proof}
